Tulli kohtu ette uibi walla mees Jakop Teskar nink kaibas Monamehhe Juhhan Siim päle et Juhhan Siim kabel minno tütre endale tütrikus nink nüüd ajap ärrä ei pea ennamb. Nink ajastaja olli kabeldu ja 6 Rubla palka temma röiwas.
Kutsuti ette Juhhan Siim nink loeti Jakop Teskari kaibus ette Juhhan Siim wastas leppime õige ärrä se om parremb kui kohtu moistminne wõtta tüdruk talwes ärrä ja minna massa sulle illute, Juhhan Siim ja Jakop Teskar leppewa nidade et Juhhan Siim massap Jakop Teskarile 1 wak Rükki 1 wak keswi ja 3 Rubla rahha Jakkop Teskarile nelja näddali sissen ärrä. Sest tämbatses päiwast arwata.
Päkohtumees Jakop Konts
Abbi Jaan Petso XXX
Abbi Jaan Wisk XXX
Kidjerwel sel 1. Nowembril 1868
